紐約以1億美元之微險勝香港 膺IPO一哥

紐約以1億美元之微險勝香港 膺IPO一哥

12月29日(四) 18:48

Dealogic資料顯示，紐約以些微差距壓過香港成為今年全球首次公開招股（IPO）市場「一哥」，於紐交所和納市掛牌的新股價值合共246億美元，略高於香港的245億美元，上海則以164億美元排名三，首三名與去年一樣，東京和哥本哈根則分別以96億美元和59億美元進身五強。

事實上，今年新股市場吹淡風，全球新股價值合共只有1,410億美元，較去年大跌三分之一，並是2012年以來最低，反映宏觀事件如中國經濟放慢疑慮、英國脫歐和美國總統大選爆冷的影響。

不過，明年新股市場有望重現生氣，科技新股更是備受注目。其中，「閱後即焚」相片分享軟件Snapchat開發商Snap傳最快明年3月於紐約掛牌，估值料介乎200億至250億美元，勢成為近年最大宗新股之一，倘成功，更有助鼓勵其他估值超過10億美元的「獨角獸」科企考慮上市。

除Snap外，潛在新股還有三隻中資科企，分別是阿里巴巴關聯公司螞蟻金服、中國平安旗下P2P金融平台陸金所和互聯網保險公司眾安保險，三家科企均正考慮上市，包括在何地掛牌。根據過去兩年的融資活動，螞蟻金服、陸金所和眾安估值分別約600億美元、190億美元和80億美元。

上市地各有優劣，若選擇在上海或深圳掛牌，或可取得較香港高的估值，但中國監管機構對新股上市的操作，可能令上市時間拖延最少18個月，香港則提供部分本地優勢，同時容許企業在不受中國嚴格的資本管制下集資。不過，與紐約相比，在香港上市的科企相對較少，而且香港不容許雙重股權架構。

有名你叫 「小加」 。

今年打唔到飛機 實嬲豬
下年實搵多 N 間垃圾中企 嚟上市

我地專上垃圾
人地上snapchat,我地上咩呀？美圖瘦瘦

咪臭係

就算係蝗國出名既企業, 嚟到香港, 股價表現都係一 pat 屎咁

好似聯想控股 , HTSC 等 ....

集完資圍曬飛就急急腳散水
揾鬼買

一上就盈警
香港先會

股價完全唔反映公司表現

賣河粉都有莊家舞 然後證監話無可疑

前兩日香港新聞打定飛機話香港第一

咪答左唔知